<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Blog jurisdiccional Copiapó</title><link href="https://capjcoppo.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://capjcoppo.github.io/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://capjcoppo.github.io/</id><updated>2024-10-09T10:30:00-03:00</updated><entry><title>Reparación CCTV en Tribunal de Letras de Diego de Almagro</title><link href="https://capjcoppo.github.io/cctv-diego-de-almagro.html" rel="alternate"></link><published>2024-10-09T10:30:00-03:00</published><updated>2024-10-09T10:30:00-03:00</updated><author><name>Corporación Administrativa</name></author><id>tag:capjcoppo.github.io,2024-10-09:/cctv-diego-de-almagro.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El pasado &lt;strong&gt;9 de octubre de 2024&lt;/strong&gt;, un equipo de informáticos de la zonal Copiapó se trasladó hasta el &lt;strong&gt;Tribunal de Letras de Diego de Almagro&lt;/strong&gt; con el objetivo de realizar labores de mantenimiento y reparación.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Reparación del CCTV en el Tribunal de Letras de Diego de Almagro&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El pasado &lt;strong&gt;9 de octubre de 2024&lt;/strong&gt;, un equipo de informáticos de la zonal Copiapó se trasladó hasta el &lt;strong&gt;Tribunal de Letras de Diego de Almagro&lt;/strong&gt; con el objetivo de realizar labores de mantenimiento y reparación. Uno de los principales trabajos realizados fue la reparación de la &lt;strong&gt;televisión del sistema de circuito cerrado de televisión (CCTV)&lt;/strong&gt;, que se encontraba quemada y fuera de servicio.
&lt;img alt="Foto-cctv" src="images/Pic-5.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante la jornada, los profesionales también atendieron otros requerimientos de los funcionarios del tribunal, brindando soporte técnico y asegurando el correcto funcionamiento de los equipos tecnológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente, aprovechando la visita a la ciudad, el equipo acudió al &lt;strong&gt;Tribunal de Garantía de Diego de Almagro&lt;/strong&gt; para continuar con el trabajo, atendiendo las necesidades y solicitudes de los funcionarios de esa institución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La jornada de mantenimiento y soporte técnico fue exitosa, garantizando que los tribunales de la ciudad continúen funcionando de manera óptima y segura.&lt;/p&gt;</content><category term="informática"></category></entry><entry><title>Primera Visita Freirina</title><link href="https://capjcoppo.github.io/primera-visita-freirina.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-25T10:30:00-03:00</published><updated>2023-01-25T10:30:00-03:00</updated><author><name>Corporación Administrativa</name></author><id>tag:capjcoppo.github.io,2023-01-25:/primera-visita-freirina.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Primera visita del año realizada al tribunal de Freirina con motivos de retiro de equipos y consultas a monitoras.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Visita de Monitoras&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El día de hoy monitoras informáticas de la Zonal Copiapó concurren al &lt;em&gt;Juzgado de Letras y Garantía de Frerina&lt;/em&gt; con el motivo de resolver dudas y consultas de lo funcionarios sobre los nuevos procesos que se están desarrollando en las diversas plataformas que estas disponibles.
&lt;img alt="Carlos" src="images/Pic-2.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Visita de informático&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Informático de la zonal concurre al tribunal con el objetivo de resolver dudas, cargar perfiles y retirar equipos que deben ser dados de bajas ya que se han reemplazados por equipos de última tecnología.
En la visita se aprovechan de resolver dudas con respecto a licitaciones que se encuentran pendientes.
&lt;img alt="Carlos" src="images/Pic-3.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="informática, Monitoras"></category></entry><entry><title>Bienvenido al Blog de la Zonal Copiapó</title><link href="https://capjcoppo.github.io/bienvenida-blog.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-08T10:30:00-03:00</published><updated>2023-01-08T10:30:00-03:00</updated><author><name>Corporación Administrativa</name></author><id>tag:capjcoppo.github.io,2023-01-08:/bienvenida-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Con este primer post se da la bienvenida al blog de la zonal de Copiapó&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Bienvenido(a) al Blog&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Junto con saludar queremos dar la más cordial bienvenida a todos y todas las personas que visitan este blog.
Este blog nace como parte del plan estratégico de la &lt;em&gt;Corporación administrativa del Poder Judicial&lt;/em&gt; además queremos estimular la cercanía y la inclusión con la sociedad, mediante la aplicación de políticas de vinculación con el medio, y en lo concerniente a igualdad de género y no discriminación, niñez, derechos humanos y migrantes&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Cómo navegar por la página&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta página cuenta con 3 secciones las cuales están compuestas por &lt;em&gt;Links de interés&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;últimos artículos&lt;/em&gt; y finalmente &lt;em&gt;Búsqueda por selección&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación pasaremos a describir las secciones una a una.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Links de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En esta sección se han agregado links que pueden ser del interes de los usuarios que visitan esta página.
Como lo son el caso de:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Portal firma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Portal Persona&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mesa de ayuda&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;Últimos artículos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como lo dice el titulo, acá se muestran los últimos 10 artículos ordenados desde el más actual que se encuentra en la parte superior, hasta el menos reciente que se encuentra al final de la página web.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Búsqueda por selección&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta sección podremos filtrar los artículos publicados en este blog por, &lt;em&gt;autores&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;archivos&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;categorías&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Tags&lt;/em&gt;.
Al dar clic a &lt;em&gt;autores&lt;/em&gt; se desplegará una lista de todos los autores que han publicado en este blog. A su vez si selecciona el nombre de un autor desplegará un listado con sus publicaciones.
&lt;em&gt;Archivos&lt;/em&gt; desplegará un listado con todos los artículos que se han publicado en este blog.
Una forma de agrupar las publicaciones es por categoría y Tags, esto quiere decir que cuando se crea la publicación y pertenece a una temática recurrente del blog tendrá una categoría por la cual podría buscarse.&lt;/p&gt;</content><category term="Informática"></category></entry></feed>