<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Blog jurisdiccional Copiapó - Genero</title><link href="https://capjcoppo.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://capjcoppo.github.io/feeds/genero.atom.xml" rel="self"></link><id>https://capjcoppo.github.io/</id><updated>2023-07-04T10:00:00-04:00</updated><entry><title>Ministra Andrea Muñoz da cuenta del trabajo de la comisión de género en II Reunión preparatoria de la XXI Edición de la cumbre Judicial Iberoamericana</title><link href="https://capjcoppo.github.io/ministra-andrea-munoz-da-cuenta-del-trabajo-de-la-comision-de-genero-en-ii-reunion-preparatoria-de-la-xxi-edicion-de-la-cumbre-judicial-iberoamericana.html" rel="alternate"></link><published>2023-07-04T10:00:00-04:00</published><updated>2023-07-04T10:00:00-04:00</updated><author><name>Poder Judicial</name></author><id>tag:capjcoppo.github.io,2023-07-04:/ministra-andrea-munoz-da-cuenta-del-trabajo-de-la-comision-de-genero-en-ii-reunion-preparatoria-de-la-xxi-edicion-de-la-cumbre-judicial-iberoamericana.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La ministra de la Corte Suprema y presidenta de la Comisión Permanente de Género y Acceso a la Justicia (CPGyAJ), Andrea Muñoz, presentó los avances...&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La ministra de la Corte Suprema y presidenta de la Comisión Permanente de Género y Acceso a la Justicia (CPGyAJ), Andrea Muñoz, presentó los avances del plan de trabajo del grupo que lidera y  cuyo compromiso  es afianzar la incorporación de la perspectiva de género en el quehacer judicial de los poderes judiciales que integran la Cumbre Judicial Iberoamericana (CIJ) para garantizar la igualdad y no discriminación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la Segunda Reunión Preparatoria de la XXI edición de la CIJ, realizada en Bolivia, la ministra Muñoz señaló que la comisión cumplió con las metas propuestas en torno a los ejes de continuidad y fortalecimiento, difusión de los productos y vinculación, “donde nos planteamos cuatro objetivos que fueron desarrollados a través de trece proyectos con excelentes resultados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asimismo, la presidenta de la CPGyAJ se refirió a los principales aprendizajes recogidos durante el período de su gestión. En primer lugar recalcó la importancia de la vinculación con el mundo académico, señalando que “es esencial y debe ser sostenida en el tiempo para retroalimentar nuestros avances y construir mancomunadamente criterios que nos permitan enfrentar las problemáticas que se presentan para  garantizar la igualdad y no discriminación en la administración de justicia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otra parte, la ministra Andrea Muñoz enfatizó en la necesidad de que los poderes judiciales impulsen en sus países un registro de datos que permita visibilizar los problemas asociados a la desigualdad. “Debemos ser capaces de recoger la experiencia de la región, enfrentar los problemas comunes que tenemos y para ello necesitamos contar con información empírica confiable”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre la violencia de género, la magistrada reconoció que continúa siendo un problema grave en la región. “En esta materia tenemos una gran deuda que se mantiene abierta: revictimización durante los procesos judiciales, falta de atención especializada, escasa coordinación interinstitucional para abordar el problema de manera integral e  insuficiente capacitación de quienes integran nuestras instituciones sobre el problema social que implica la violencia de género, entre otros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También manifestó la necesidad de ampliar la mirada en cuanto “a profundizar la reflexión en materia de argumentación jurídica y razonamiento probatorio en el ámbito laboral, de seguridad social, en materia civil familiar y patrimonial, así como en relación a las mujeres privadas de libertad, una problemática que requiere ser visibilizada y que demanda urgentemente la aplicación de un enfoque de género que se haga cargo de la vulnerabilidad extrema de este grupo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente la presidenta de la Comisión Permanente de Género, destacó a la Cumbre Judicial como un espacio de cooperación multilateral invaluable. “La mantención de una estructura de colaboración permanente, que no se contamina de los vaivenes internos, permite desde una mirada de largo plazo, abordar de manera consecuente las temáticas que son y serán de interés de los sistemas de justicia en la región”, concluyó la ministra Muñoz.&lt;/p&gt;</content><category term="Genero"></category></entry><entry><title>Ministra Andrea Muñoz sobre seminario Iberoamericano de juzgar con perspectiva de género: "Será un espacio para ir cerrando brechas de acceso a la justicia"</title><link href="https://capjcoppo.github.io/ministra-andrea-munoz-sobre-seminario-iberoamericano-de-juzgar-con-perspectiva-de-genero-sera-un-espacio-para-ir-cerrando-brechas-de-acceso-a-la-justicia.html" rel="alternate"></link><published>2023-05-15T10:00:00-04:00</published><updated>2023-05-15T10:00:00-04:00</updated><author><name>Poder Judicial</name></author><id>tag:capjcoppo.github.io,2023-05-15:/ministra-andrea-munoz-sobre-seminario-iberoamericano-de-juzgar-con-perspectiva-de-genero-sera-un-espacio-para-ir-cerrando-brechas-de-acceso-a-la-justicia.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;La Comisión Permanente de Género y Acceso a la Justicia de la Cumbre Judicial Iberoamericana – en conjunto con la Corte Suprema de Justicia de Chile&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;La Comisión Permanente de Género y Acceso a la Justicia de la Cumbre Judicial Iberoamericana – en conjunto con la Corte Suprema de Justicia de Chile – realizarán el seminario internacional “Los desafíos para incorporar la perspectiva de género para la administración de justicia de Iberoamérica”, que se desarrollará los días 17 y 18 de mayo de 2023, en la ciudad de Santiago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este encuentro, busca analizar los puntos críticos en que debe incorporarse de manera efectiva la perspectiva de género al momento de administrar justicia, a fin de superar los sesgos, brechas y estereotipos de género que podrían influir en el juzgamiento, con un enfoque jurisdiccional y aportes desde la academia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El seminario, cuya inauguración será encabezada por el presidente de la Corte Suprema, Juan Eduardo Fuentes Belmar, junto a la ministra del máximo tribunal  y presidenta de la Comisión Permanente de Género y Acceso a la Justicia de la Cumbre Judicial Iberoamericana, Andrea Muñoz Sánchez, contará con una conferencia inaugural  y cinco paneles  con personas expositoras nacionales e internacionales. En la parte final, se trabajará en seis talleres, donde se analizarán sentencias de distintos países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto en la conferencia inaugural como en cada uno de los paneles, se abordarán distintas dimensiones de la perspectiva de género: en el derecho y en la formación jurídica; como nuevo paradigma constitucional: la experiencia de Chile y Colombia; su alcance en el razonamiento judicial; su contribución para abordar los estereotipos en el razonamiento probatorio y  su aplicación y el enfoque interseccional en Latinoamérica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la ministra Andrea Muñoz, la importancia de este encuentro radica en “que constituye una instancia que permitirá potenciar una reflexión profunda e informada en torno a las principales problemáticas y desafíos que este enfoque genera en el ejercicio de la función jurisdiccional a nivel regional, es decir, en todos los poderes judiciales de Iberoamérica, enriquecida por el diálogo e intercambio entre teóricos del derecho, expertos del mundo académico e integrantes de la  judicatura, que tienen la experiencia práctica que les da el conocimiento de los casos. Esto sin duda contribuirá a desarrollar líneas argumentativas y respuestas sólidas que vayan cerrando las brechas en el acceso a la justicia”.             &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La actividad cuenta con el patrocinio de la Asociación Internacional de Mujeres Juezas (IAWJ), Academia Judicial, Universidad de Chile y la Red de académicas y académicos latinoamericanos del Derecho sobre Género, Derecho y Sexualidad (Red ALAS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perspectiva de género&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los principios de igualdad y no discriminación son la base para la incorporación de la perspectiva de género en la administración de justicia. En el contexto judicial, juzgar con perspectiva de género implica analizar cómo la discriminación puede presentarse en un caso y afectar de manera desproporcionada a las mujeres y otros grupos vulnerados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juzgar con perspectiva de género no significa atender solamente a los intereses de las mujeres ni perder la objetividad o neutralidad. Es administrar justicia viendo el caso de manera integral, garantizando que todas las personas sean tratadas con igualdad y respeto ante la ley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como herramienta de análisis para la magistratura, la perspectiva de género permite visibilizar las barreras que dificultan el goce o ejercicio igualitario de derechos a un determinado grupo, interpretando y aplicando el derecho de una manera que no perpetúen esas  discriminaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una sentencia con perspectiva de género es aquella  que identifica los sesgos, brechas y estereotipos que puedan afectar a las partes intervinientes; los considera para el análisis del caso y en el razonamiento judicial pondera estos elementos a la luz de las normas nacionales e internacionales de derechos humanos.&lt;/p&gt;</content><category term="Genero"></category></entry></feed>